加防長：加拿大軍人不再訓練中國軍隊 特魯多據報曾表憤怒

加拿大國防部長哈吉特·薩詹(Harjit Sajjan) 12月10日在加拿大國會下議院表示，加拿大已不再與中國軍方一起訓練。此前，加拿大保守派國防問題專家、前國防部長秘書詹姆斯·貝贊(James Bezan)質疑加總理特魯多(Justin Trudeau)為何要與中方保持這種關係。

加媒《環球郵報》周四報導稱，在兩名加拿大人因孟晚舟事件被中國政府逮捕以前，特魯多政府去年邀請中國軍隊來加拿大，在安大略省佩塔瓦瓦的加拿大陸軍基地(CFB)進行聯合訓練，但如今，這一演習的取消讓特魯多感到憤怒。幾十年來，加拿大武裝部隊與二十多個環太平洋國家參加了各種聯合和地區軍事演習。例如，2012年3月和2013年6月，加拿大通過雙方高級軍事官員的會談推進了與中國的雙邊防務關係。2013年8月，該合作計畫在渥太華簽署，將指導防務相關活動。

報導指，一位加國防部官員在一份文件中表示，“今年冬天不會進行冬季訓練。未來的選擇還沒有考慮。”一位將軍的指示是，“在這個時候”無法進行訓練。國防部長薩詹說，“我們的政府總是在國內外支持加拿大人，這包括我們與中國的關係。但我要明確一點，我們不會和中國軍隊一起訓練。”他補充說，這項計畫最初是由前總理哈珀(Stephen Harper)領導的保守黨政府提出的。他亦強調，“我們將始終站在那些被任意拘留的加拿大人的立場上。這也是我們實際上停止與中方進行訓練的原因之一。”

但報導稱，特魯多政府給加拿大軍方的一份通知表明了他對取消計畫的不滿。聲明稱，“考慮到加強審查，加拿大任何削減關係的決定都應慎重考慮，以避免發出任何沒有幫助或無意的信息。”在一份行動備忘錄中，加拿大外交部指出，加拿大武裝部隊國防參謀長已“單方面決定不推進”2019年計畫。該備忘錄補充道，“雖然解決領事案件（指的是孟晚舟案見和中國逮捕兩個邁克爾事件）是加拿大的首要任務，但確保加中關係在其他方面保持一定程度的連續性仍然很重要。”

一名加國防官員指出，“五眼聯盟”對與解放軍的“冬季生存”演習感到擔憂。加拿大保守黨的莊文浩（Michael Chong）及貝贊（James Bezan)發表聯合聲明，譴責特魯多的行為，並指，這件事情的曝光，已經反映加拿大國防和外交部門在對華政策上，“不協調亦不一致”。聲明同時批評現在的執政黨自由黨害怕得罪中國政府，不惜傷害“五眼聯盟”，“已經夠了，加拿大現在需要的是一個敢於站出來對抗中國政府、捍衛自由、民主和法治的政府。不要蔑視盟友們的建議，應該聆聽他們的聲音，確保加拿大能夠站在歷史正確的一方。”保守黨領袖艾琳·奧圖爾（Erin O'Toole）稱，聯合訓練演習是“特魯多政府的危險之路”，並稱加拿大與中國的交往是“危險而天真的做法，將加拿大和我們的公民置於危險之中。”

五眼聯盟以美國馬首是瞻

以後加拿大跟住美國奶共

[/

加拿大真係智障

杜魯多條左膠係咪CLS

佢幾時落台

加拿大上次選舉， 都係用中共投票機
佢同南韓總統都好可疑